# Cherubic Words Lite

> **Lite** is a variant spelling of "light" which means a simpler version, or subset, of something (especially software), in which complexity is forgone for the sake of easier application.

## 前言

半年多前，被GRE单词打击的不轻，于是开发了一小个玩意儿帮助自己来背单词，详情见<a href="/blog/tech/002/cherubic_words.html">链接</a>。简单来说，就是一个总是可以置于所有程序最上方的反复显示不同单词的程序。

那么半年多过去了，这里我就来打自己的脸了：**这个软件没有一点用**。

反思一下，大概是因为，虽然看电脑时间很长，但是精力都很集中，根本不会去理会那些单词。

现在GRE考完了，发现自己写的一个小脚本在记单词时帮了我很大的忙，这个脚本的出发点和上面讲的有点像，而且功能几乎一样，不过更加轻量，所以不如就叫它`Cherubic Words Lite`吧。

## 功能介绍

* 显示在iOS系统的Widget中，滚动显示单词

  <img src="./show.gif" width="500">

  (注：实际切换单词间隔为5s，此处为了演示方便，加速了切换)

## 使用指南

**不建议使用**

初次部署过于复杂，如果你能成功部署，相信你也有写出这种简单脚本的能力，in that case, 请继续看下一部分。

## 实现思路

### 环境配置

* 客户端
  * 系统：iOS
  * 软件依赖：Pythonista
* 服务端
  * 系统：CentOS
  * 软件依赖：Python、Apache

### 客户端逻辑

```mermaid
graph TD

A(开始)
B[向服务端请求新单词]
C{请求成功?}
D[从本地恢复单词]
E[显示单词]
F[存储当前单词到本地]

A-->B
B-->C
C-- 否 -->D
C-- 是 -->E
D-->E
E-->F
F-->A
```

### 服务端逻辑

* 收到请求后从单词列表中返回随机一个单词

### 优缺点分析

可能会觉得这么一个简单的脚本还要用到C/S架构真的是小题大做了，我承认刚开始思想僵化没有想到直接把单词放在客户端本地，但是随后就发现了这样的好处——向iOS这样一个封闭系统导入文件实在太麻烦了，而且我的词库每天都在变化，因此C/S架构可以让我更方便地更新词库——只需要替换服务端的存放单词的文件即可。

## 我的GRE工作流

写这篇blog的一部分原因也是想记录一下被GRE单词折磨的辛酸历史。

连续一周多的时间大概是这么过的，如下图：

```mermaid
graph TD

A(开始)
B[做模拟题]
C[背新单词]
D[记下难记的单词]
A-->B
A-->C
B-->D
C-->D
E[整理成文件放在服务端]
F[有时间时看Widget背单词]
D-->E
E-->F
F-->F
F-->A
```

## 总结

虽然只是一个简单的脚本，不过却帮我记住了200多个意思生僻或者拼写古怪单词，只有一个显示的功能，没有交互，再利用iOS不解锁就可以查看Widget的特性，一切从简再加上便携也许是Lite版可以远比原版有效的原因吧。

2018-05-17 23:26

